政府聘千助理文書主任起薪1.47萬 大學生熱搶

只需文憑試5科及格便可申請的政府助理文書主任（ACO），近年成為大學生爭奪的「筍工」。上一次招聘的大學生佔比急升至64%，近日政府再公開招聘逾1,000人，起薪約為1.47萬。有大學生直言人工高福利佳，倘獲取錄會視為終身工作。有人力顧問表示，私人市場亦出現大學生自貶身價的現象，愈來愈多大學畢業生寧取低薪工作如行政助理及接待員等，只為準時下班，沒有壓力。

港府每兩年招聘一次ACO，以填補職位空缺。 ACO的入職門檻低，應徵者只需中學會考5科及格，或文憑試考獲5科二級成績，已可申請，起薪約為1.47萬，頂薪約3萬元。

鑑於ACO的起薪媲美私人市場大學畢業生的起薪，故近年愈來愈多大學生投身該政府基層職位。ACO的工作範圍包括一般辦公室支援、人事、財務及會計、顧客服務、發牌及註冊、統計職務、資訊科技支援服務等。

公務員事務局提供的數據顯示，大學或以上學歷的ACO，由2012年及2014年的約5成增加至2016年的近64%。

香港公務員工會聯合會總幹事梁籌庭表示，由於政府內部正面臨退休潮，故新入職的助理文書主任升遷速度會更快，料8年內可升遷為文書主任，頂薪點約為4萬元。

畢業於珠海學院、現於小學任職教學助理的鍾小姐，有意投考ACO，認為人工高，而且毋須接受綜合招聘考試，加上福利不俗，具一定吸引力。她指現時的工作性質與助理文書主任相似，但薪金只有1萬多元，故即使競爭激烈，亦會一試，如投考成功，會視為終身工作。

安俊人力資源顧問有限公司董事總經理周綺萍表示，私人市場內與助理文書主任類似的職位月薪約1萬至1.2萬，故月薪達1.5萬元是一個頗為吸引的價錢。她指近年不少年輕求職者均欲尋找沒有壓力、毋須超時工作的職位，寧願擔當支援工作，不惜做接待員與行政助理，因可確保準時下班。她稱由於部分大企對接待員的語言能力要求頗高，故月薪亦有1.2萬至1.3萬。

CA都有3成大學生

大學生就咪鬼同人爭啦

佢地係咪唔使養家
我有朋友屋企買左幾層樓
佢做野完全唔會有鬥心
最緊要份工夠hea,準時收工 五天工作
人工又唔care，屋企一間屋收租都貴過佢成個月人工，只係屋企人唔想佢咁樣佢要出去返工做下樣

起薪1.47仲要年年有得加，去邊搵過份咁嘅工。

出嚟做到隻狗咁咪又係多嗰少少

多一兩倍咁

上年中位數先1.6-1.7，咪玩啦，真係個個fg 50k咩

低級位都咁多大學生爭。。。。
呢個社會都幾悲哀

可以排公屋牙 ching e家私人市場是但搵份都過能曬入息

其實係私人工太閪 有付出無收獲
先搞到d人爭住搶ACO黎做

多謝魔鬼在細節巴宣傳
唔開post唱衰應該仲無咁多人知

條友自己做爛市

屌你老母周綺萍 你出面做文員仔有無可能頂薪三萬啊 又想壓人價我屌你老母

有人力顧問表示，私人市場亦出現大學生自貶身價的現象，愈來愈多大學畢業生寧取低薪工作如行政助理及接待員等，只為準時下班，沒有壓力。

屌你老母, 根本係因為你班私人公司吸血鬼不顧及員工福利

仲要講語文能力較好既candidate 可以叫價12-13k

咁多大學生爭ACO CA逗嗰12-15k
人地連登仔個個fg 50k

成班大學生走去搶
你叫我呢d hd仔點算